---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۶۶
---
# غزل شمارهٔ ۴۶۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به یک پیمانهٔ می، کرد ساقی حل مشکل‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>به یک ناخن، گره وا کرد ماه عید از دل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>غزالی نیست بی‌خلخال در دامان این صحرا</p></div>
<div class="m2"><p>ز بس پاشید از زور جنون من سلاسل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>طلبکار تو چون سیلاب آرامش نمی‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>سرانجام اقامت می‌کند بیهوده، منزل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر داری طمع کز بی‌نیازان جهان گردی</p></div>
<div class="m2"><p>مشو در پرده شب غافل از دریوزه دل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>عبث جان می‌کنم، در خاک و خون بیهوده می‌غلتم</p></div>
<div class="m2"><p>نثاری نیست در طالع مرا چون رقص بسمل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ضعیفان را به منزل می‌رساند بی پر و بالی</p></div>
<div class="m2"><p>ز کف خاشاک را آماده در بحرست ساحل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو عشق افتاد خالص، سنگ را دل نرم می‌سازد</p></div>
<div class="m2"><p>کسی پروانه را مانع نمی‌گردد ز محفل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>صدف بی‌ابر هیهات است از دریا گهر گیرد</p></div>
<div class="m2"><p>مده تا ممکن است از دست، دامان وسایل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ز من رو می‌کند در پرده پنهان یار، ازین غافل</p></div>
<div class="m2"><p>که من کیفیت دیدار می‌یابم ز حایل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>دلی کز عشق دارد درد و داغی، می‌شود ظاهر</p></div>
<div class="m2"><p>نمایان است صائب محمل لیلی ز محمل‌ها</p></div></div>